【離奇死亡】北區醫院男病人雙手纏通電電線 搶救後證實不治

北區醫院晚上公布一宗醫療風險警示事件，一名64歲男病人，今早9時30分巡房未見異樣，但約3分鐘後，即約9時33分，被職員發現倒卧在隔離病房地上，雙手被已接駁電源的電線纏繞。醫護人員隨即為病人急救，惟病人於上午10時15分證實死亡。

北區醫院發言人指，有關病人於7月28日入院，住院期間曾向醫護人員反映情緒問題，醫護人員已即時加強監察病人。發言人指，職員於今早9時半巡視時，並未發現病人有異樣。

9時半曾巡病房 約三分鐘後即出事

不過，約三分鐘後，即9時33分被職員發現倒卧在隔離病房地上，雙手被已接駁電源的電線纏繞。醫護人員隨即為病人急救，惟病人於上午10時15分證實死亡。

發言人指，醫院對事件非常重視，已透過「早期事故通報系統」向醫管局總辦事處通報事件，並會成立小組跟進。另外，已向病人家屬解釋事件及致以慰問，會繼續保持聯絡及提供可行協助，亦已報警及將個案已呈交死因裁判官跟進。

花式自殺

7月28日入院